點解銀行唔肯直接 email attach bank statement 俾我

出個 email 叫我 login ebanking download statement
乜以前銀行會寄一封信去客戶屋企
通知佢可以親身去分行領取月結單咁樣咩？

好多舊人到而家都唔認識一個現代事實
傳統實物信件比電郵可以更危險

1. 傳統郵件中間經過太多唔同人嘅手，越多經手人就越危險
2. 派遞時間越長越危險
3. 最終派信嘅郵差係最大機會塞錯信箱

相反
1. 電郵中間過程不經人手，大大減低出錯機會
2. 全程有記錄，包括 server log / smtp log header
3. 用 STARTTLS 加密派遞，過程中難以偷取
4. 用 SPF / DKIM 認證發信者身份，呢一點在傳統郵件無辦法做到

你睇既野仲未夠全面

傳統信件唔評論, 銀行e-banking仲係起步階段

願聞其詳

睇嗰陣你唔下載幾個月後就再睇唔返，問銀行攞就可以賺你錢

每個email send attachment 有extra expenses = 洗多咗錢

結論：唔attach比你就可以洗少咗錢，仲可以賺你錢

假設我用gmail, 銀行點樣保證google開唔到我張statement?
留名學野

正解

認真答你
因為銀行無辦法確認收電郵既人係唔係本人，銀行唔會想承擔個客電郵被hack既風險，所以寧願叫個客麻煩啲登入自己開發既ebanking，順手仲可以做埋基金股票廣告

駁唔到!
(P.S. 銀行真係好PK, 要賺你錢, 往往從小處著手, 你都冇佢符! )

銀行又憑咩確認收到傳統郵件就係本人？
幾多人試過俾屋企人有心無意開錯左信？
郵差塞錯信箱未試過？
幾時電郵信箱會意外收到其他人嘅信？
一堆問題認真唔明

郵差塞錯唔係銀行問題
電郵派係分便 但總難保系統有錯
一錯就銀行問題 直上HKMA
而且後果係災難性

銀行寄信寄去郵局
郵局之後點做嘢都係郵局問題
銀行只需要確送信去郵局果條路無問題

同樣道理
銀行 outgoing email server 同收信者嘅 smtp server 接觸
呢條路用 starttls 加密，就完成咗銀行嘅責任
之後收信者嘅 server e.g. gmail / hotmail / yahoo etc
出問題點解會入銀行數？
email box 俾人 hack 左同大廈郵箱被盜嘅分別係邊度？

你話難保系統有錯
咁難道而家郵差從來無錯過無寄失過？

銀行點保證郵差唔會偷睇封信？
真心唔明

交你個gpg public key比佢，佢用你條key encrypt完之後再由銀行sign

呢間銀行唔存在

信封折開左，會留低痕跡
非法折開私人信件係犯法,之前有過案例

收到email attachment時，就算google開左黎做 analysis 都唔會有人知

可以個pdf 加pw
用個客既身份證no/自定

我用得 Google service, 就 accept 咗佢嘅 terms and conditions
正如我請咗個秘書幫我開信
佢睇信係我授權俾佢咁做
唔鐘意 Google 就搵另一個 smtp server, 甚至自己 setup server, 有乜問題？而家家用 ISP 只係 block outgoing port 25, incoming port 25 一般都 OK 的，再唔係 ISP 都會 provide smtp service, 用得個 ISP 即係 accept 咗 ISP term and conditions, 同秘書嘅道理一樣

銀行開戶時會郵寄密碼比本人，如果客戶成功開到個密碼login，就代表個地址係本人ge地址,呢點同email係一樣
俾屋企人有心無意開錯左信，可以告佢
郵差塞錯信箱係冇法律責任，所以email係依方法勁過郵局

不過唔知點樣做key exchange, 重有廢老會投訴唔識用

普通password 對 google 黎講係冇難道
是旦一個 rainbow table 都開到

其實宜家pdf都可以set密碼，最近pccw上網合約都都係用email attach 比我，冇hard copy
要打密碼先開到

咁你假設左佢有心要開你咁係點都防唔到

我冇留意google term and conditions, 一陣睇下

HKMA班人定ge e banking standard係高過傳統郵寄, 除時銀行都係身不由己, 要人login 開statement

F2: I received a notification e-mail from the bank I use saying that I have to login my Internet banking account to access my monthly e-statement. Why is it necessary?

According to the Supervisory Policy Manual on General Principles for Technology Risk Management and related circulars issued by the HKMA, banks are required to implement adequate IT controls to ensure confidentiality and integrity of information, and to protect the information in accordance with the level of risk present and envisaged. In particular, banks are required to protect confidentiality of customer data. Some of the banks may require their customers to login their Internet banking accounts to access the monthly e-statements. .......